香港拒絕日本一議員入境 事件被稱與陳浩天演講無關

日本千葉縣白井市市議會無黨派議員和田健一郎（Kenichiro Wada），8月9日星期四以私人旅遊性質前往香港，被港入境事務處拒絕入境。他在抵達香港後，被十多名入境事務處職員帶到特別室扣留問話兩小時，然後被告知拒絕入境，並向他發出拒予入境通知書。不過，並未說拒絕其入境的理由。和田隨後乘飛機返回日本。

外界猜測和田是因支持“台獨”，並且和香港民主派以及所謂“港獨”人士有關聯，而被列入入境「黑名單」。此舉旨在阻止不受中國政府歡迎人士到港活動，哪怕是私人旅行。

和田星期五早上在社交平台上發帖表示，如果是因為《文匯報》等的不實報道，而使港府錯將他為敵人，這很遺憾，不過相信港府將來會明白這一誤解。

今年三月和田訪港時，曾與立法會議員區諾軒會面。為此，中國官媒《文匯報》隨後稱，和田是鼓吹台獨的“右翼反華分子”和“反華議員”，特地從日本來港參加香港反對派的活動，中國外交部駐港公署強烈不滿。區諾軒當時代表反對黨參選立法會港島區補選。

區諾軒日前表示，如果港府是以政治理由拒絕和田入境，會有損“一國兩制”。和田將會向日本政府尋求協助，要求港府解釋這次拒絕他入境的理由。

與此同時，信報援引工聯會立法會議員及行政會議成員黃國健說，拒絕和田入境與香港民族黨召集人陳浩天下星期二將在外國記者會發表演講無關。很多與台獨分子有關聯的日本議員，過去都曾被拒絕入境，和田被拘事件並不為奇。

前保安局長、新民黨主席葉劉淑儀說，政府已經表明對港獨“零容忍”，特區政府因此有權拒絕鼓吹獨立運動的人入境。

香港入境處則表示，不評論個別案件。入境處還稱，他們是根據法律和既定入境政策，做出批准或拒絕入境的決定。日本駐港領事館表示，此事件是香港出入境事務，不發表意見。

咁玩法 遲下去日本要簽証

早就要行返簽證啦
自從廉航成行成市後,多咗好多低質遊客去日本

班香港太監係唔係奶共奶傻左 下下幫香港減分同制造政治問題

袁木好誠實，李鵬係我地最偉大嘅領袖

講明唔係
即係係啦

搞特衰護照好啦

好在我拎日本回鄉證唔關事姐
支持要簽証

點會，佢地及其家屬子女大多持有外國護照，如果日本要簽證佢地咪用外國護照入境

班奶共高官快撚啲去死啦屌你老母

最緊要燒到班我討厭政治既垃圾

兩件事有關㗎咩
噉講可能有鬼喎

依啲係咪叫此地無銀？

特衰要簽證就爽yy 一定會有一堆港豬嫌麻煩唔搞就唔洗去
利申有bno

唔評論個別案件=dllm黑箱作業